@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dc1: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix getty: <http://vocab.getty.edu/aat/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix silknow: <http://data.silknow.org/vocabulary/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix void-ext: <http://ldf.fi/void-ext#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/101> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227779> ;
    skos:definition "Tejido de terciopelo de seda labrado con los dibujos a grandes motivos ornamentales y los efectos de pelo cortado sobre un fondo de trama de oro lanzada en liso"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocado de terciopelo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/103> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227779> ;
    skos:definition "Tejido de seda que se caracteriza por el relieve de sus zonas de decoración, producido por tramas de fibras vegetales como cáñamo, lino o algodón que quedan ocultas en el derecho de la tela. Originariamente era un tejido de cáñamo y seda a modo de damasco. Generalmente con dos urdimbre y mínimos dos tramas. Usado para muebles y colgaduras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocatel"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/109> skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/355> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/112> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido pesado de seda, con ligamento raso de cinco o de ocho. Urdimbre en filadiz"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cachemira de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/115> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300117144> ;
    skos:definition "Guarnición que queda colgando a los extremos de algunas ropas, a modo de fleco o borlas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cairel"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/117> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tela fina de seda, con ligamento tafetán que procedía de Calicut (Costa Malabar, India) donde se fabricaba"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calicut"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/118> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "punto a la turca"@es,
        "punto de Hungría"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Raso o tafetán adornado con dibujos en forma de llamas, procedentes de la India, llamado también punto de Hungría o punto a la turca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calquier"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/119> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tafetán que tiene la seda de la urdimbre de un color y la trama de otro, de modo que sus colores varían según los reflejos de la luz"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cambiante"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/12> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:altLabel "alducar"@es,
        "atanquía"@es,
        "cadarzo"@es,
        "dupión"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Esta quiza procede del termino árabe “haddúqa”. Fibra que rodea exteriormente el capullo del gusano de seda y que suele ser más basta que la fibra interior."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Adúcar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/121> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/406> ;
    skos:definition "Camelote con seda con flores figuradas obtenidas al aplicar a la tela prensa caliente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camelote de flores"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/125> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "atlas"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Raso tejido de seda, rayado con flores de oro y seda que se fabrica en las Indias Orientales."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cancania"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/128> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Alambre fino de oro o de plata, rizado formando pequeños canutos o espirales que se usa para bordar sujetándolo al tejido de base de un bordado metiendo un hilo por dentro que es el que se fija a la tela."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Canutillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/129> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Tubo pequeño y hueco, en vidrio o metal usado para bordar y que se usa de idéntica forma a la descrita."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Canutillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/13> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Surá"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/130> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido cuya característica es la formación de un cordón o canal en el sentido de la urdimbre, constituido generalmente por una sola trama y una sola urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Canutillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/131> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda que forma un cordoncillo a modo de burato"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Capichola"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/132> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Envoltura de forma oval dentro de la cual se encierra, hilando su baba, el gusano de seda para transformarse en crisálida"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Capullo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/133> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Tela basta, con urdimbre y trama de filadiz o borra de capullo parecida al tusor"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Capullo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/134> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "carmes"@es,
        "cochinilla"@es,
        "grana"@es,
        "quermes"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311085> ;
    skos:definition """Del ár. hisp. qarmazí 'del color del quermes'.
Color rojo o grana obtenido con el tinte de los insectos hemípteros, quermes o cochinilla"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Carmesí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/135> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Tejido de seda de este color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Carmesí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/136> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231598> ;
    skos:definition "Con esta denominación se conocen los tejidos de seda utilizados para la confección de indumentaria litúrgica por sus motivos decorativos o colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Casulla"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/137> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tafetán doble labrado que habitualmente se tejía con lino y borra de seda y solía tener fondo rayado y sembrado de flores. Se utilizaba para ornamentos sagrados y tapizar aposentos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Catalufa"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/138> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "zangalete"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela antigua de lino o seda muy delgada y ligera, sutil y transparente, muy parecida al tafetán fino, que a partir del siglo XV recibió el nombre de zangalete"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cendal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/139> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda negra de poco más de dos varas y media de largo, fabricado en forma de red, con un botón grueso en cada uno de los dos cabos o remates"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ceñidor"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/14> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "alducar"@es,
        "atanquía"@es,
        "cadarzo"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Tejido de seda co ligamento tafetán y con hilos de seda adúcar u ocal extraída de los capullos ocal, es decir de aquellos que han sido pormados por dos omás gusanos juntos y para los cuales se sigue el procedimiento de hilatura del filadiz. También se utiliza la borra de seda que rodea el capullo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Adúcar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/140> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda de China, comunmente de color azul, semejante al tejido gro de Tours, aunque con menos seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chaúl"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/141> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda y algodón, procedente de las Indias Orientales, parecida a la chuquela. Se diferenciaba de la verdadera chuquela por el hecho de que éstas eran todas rayadas mientras que las cherconeas a veces tenían cuadros"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cherconea"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/142> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del francés \"Chiffon\", tela ligera (gasa) de seda, brillante, muy suave al tacto, con la trama de los hilos retorcidos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiffon"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/144> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda del siglo XVIII decorada con dibujos polícromos preparados con dos o más grupos de hilos (las ramas) en dos o más tintes sucesivos. Las ramas convenientemente yuxtapuestas, constituyen la urdimbre de la tela y aseguran la formación del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiné a la rama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/145> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/35> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camino seguido"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/146> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:definition "Tejido de seda delgado y lustroso, entretejido con oro, usado en época medieval en las vestiduras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ciclatón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/148> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300044063> ;
    skos:definition "Cintas adornadas con dibujos hechos en telar según el procedimineto en la sederías brochadas. También aquellas hechas con las labores de bordado."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cinta bordada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/150> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300044063> ;
    skos:definition "Cintas o ligas de seda, que debido al torcido de la seda tan fina con que se tejían, hace imitación de cordel"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordelado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/152> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "cutí"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition """Del fr. coutil.
Tejido de satén de gran densidad en la trama y en la urdimbre, que presenta un lado brillante y satinado y se usa para la confección de corsés"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cotí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/154> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014611> ;
    skos:definition "Tela de lana o seda fina, bastante transparente, y con aspecto ondulado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/158> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183741> ;
    skos:definition "Tejido de invención China, con ligamento tafetán, con urdimbre de seda cruda sin torsión y la trama con dos o más cabos de seda cruda con torsión. Se utilizan dos tramas de la misma composición pero con las torsiones en sentido inverso"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón de China"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/159> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183741> ;
    skos:definition "Variante del crespón con una cara brillante y la otra más matizada, fabricado con ligamento de sarga tres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón de Lyon"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/160> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183741> ;
    skos:definition "Tejido de seda, generalmente de poca densidad, con ligamento plana que utiliza el hilo crespado en urdimbre y trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón georgette"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/161> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183741> ;
    skos:definition "Tejido de seda natural usado especialmente para luto, al cual, por un efecto de gofrado adquiere un aspecto de crespado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón inglés"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/162> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183741> ;
    skos:definition "Es un crespón de China de grano grueso, elaborado con trama de diámetro superior y fuertemente torcida. La tintura le da una constracción muy fuerte y por tanto un efecto de crespón muy marcado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón marroquí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/163> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido  parecido a la batista de seda pero que difiere de ésta por ser de inferior calidad. Se teje en ligamento tafetán, urdimbre de algodón y trama de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cristalina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/164> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Del lat. crudus. Adj. Gnral. Calificativo que reciben los hilos o telas sin teñir, en su estado natural y los géneros como salen del telar sin blanquear ni acabar. Teñir en crudo, se dice de la seda que recibe el color antes de quitarle la crudeza perfectamente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crudo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/166> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "proporción de trama"@es,
        "proporción de urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311832> ;
    skos:definition "Número de hilos de urdimbre que debían tener los tejidos, según sus calidades para cumplir la ley u ordenanzas del gremio correspondiente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cuenta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/167> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Especie de tafetán decorado con flores, procedente de las Indias"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damarás"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/169> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda o con mezcla, parecida por su contextura y dibujos al damasco de seda, pero de inferior calidad. Se teje muchas veces con efectos de urdimbre y trama de diferente color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damasina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/173> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "AAVV.  Las rutas de la seda en la Historia de España y Portugal",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "SANZ, Juan Carlos. GALLEGO, Rosa. Diccionario del color" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda recamada de oro, producida en Almería en los siglos XI-XIII. La trama de seda brillante no retorcida, formaba el dibujo sobre el fondo mate. Las figuras eran pequeñas y repetidas horizontalmente, siento en origen de un solo color, después bicolores, y más tarde se añadió hilo de oro para el dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diaspro"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/176> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:definition "Decoración de un tejido efectuada por la trama de base de la tela."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Efecto de bastas por trama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/177> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Efecto de perdido de urdimbre"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/179> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "brochado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Brochado. Se aplica a los rasos, brocados y otros tejidos de seda que tenían alguna labor de oro, plata o seda, con el torzal o hilo retorcido o levantado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embrochado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/18> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de pasamanería de seda, propio del siglo XIX, en forma de cinta, en el que se incrustan vidrios y esmaltes imitando el azabache. Se emplea para abrigos de señora y para embellecer sillerías y colgaduras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Agremán"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/181> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053651> ;
    skos:definition "Aquel realizado con un único hilo continuo que se va entrecruzando, torciendo y anudando consigo mismo, por medio de una aguja. Resulta si cabe aún más complejo que el encaje de bolillos pues el trabajo se realiza al aire o sirviéndose únicamente de algún tipo de bastidor. En primer lugar se va trazando con el hilo un esquema o patrón que sirve de base y que forma el motivo decorativo que se desea realizar; esta base se va cubriendo paulatinamente cruzando, torciendo y anudando el mismo hilo formando sucesivos tachones a modo de presillas o festones, configurando así el tejido de encaje. En la mayoría de casos los encajes de aguja se componen de varios motivos, muchos de ellos de carácter geométrico, tejidos de una vez que posteriormente se une a otros para crear una sola pieza, mediante otros puntos específicos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Encaje de aguja"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/182> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "enjullo"@es,
        "plegador"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Madera de forma cilíndrica en la que se enrolla la urdimbra en el telar."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Enjulio"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/184> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "hilo canutillo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo doble, compuesto de un alma interior de seda u otro material, alrededor de la cual se enrolla en espiral otro hilo bien de metal o que lo u otro material que lo simule con dirección S o Z, para producir distintos efectos de textura o color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo entorchado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/185> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:definition "Borra o pelusa de la seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escarzo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/186> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escocés"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/187> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "filadiz"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014023> ;
    skos:definition "Véase \"filadiz\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Esfiladíz"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/188> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda que forma un cordoncillo más doble y fuerte que el de la tercianela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Esparragón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/189> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239585> ;
    skos:definition "Tejido en el que urdimbres y tramas ligan en sarga dirección s y dirección z de tal forma que se producen líneas en forma de zigzag"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espiguilla"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/19> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016",
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I" ;
    skos:altLabel "lama"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de oro y plata en que los hilos de estos metales forman el tejido y brillan sin pasar por el revés"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/197> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido decorado con la técnica del estampado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estampado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/198> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053003> ;
    skos:definition "Procedimiento por el que se obtienen dibujos Y varios colores sobre una superficie de tejido, partiendo de un diseño creado de antemano que se aplica mediante tintes, por diferentes procedimientos sobre la tela, mediante la presión de una matriz o molde adecuado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estampar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/199> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:definition "Labrar a manera de bordado, rellenando con algodón o estopa el hueco o medio entre dos telas, formando encima algunas labores y pespunteándolas y perfilándolas para que sobresalgan y hagan relieve"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estofar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/20> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido del siglo XVI hecho con hilos de oro y dibujos, que en el siglo XVIII era de seda. También tela de calidad, que tenía la urdimbre de seda e hilo de oro y la trama de seda o pelo de cabra Angora, fabricada en Leiden (Holanda) en los siglos XVIII, exportada a las colonias españolas de América"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alberoni"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/200> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/157> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Faille crespón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/201> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "alafaia"@es,
        "fay"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Tejido de seda reversible y sin decoración. Con ligamento plana y trama gruesa ligeramente más tupida que la urdimbre, por lo que produce un efecto rayado o de canutillo pequeño"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Faya"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/204> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)" ;
    skos:altLabel "afelpado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300186112> ;
    skos:definition "Véase \"afelpado\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Felpudo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/205> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "afelpado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido en forma de felpa larga, lleno por una parte de cabos de hilo o seda suelta, que servía para mayor abrigo o defensa del frío."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Felpudo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/206> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "Del latín festum, fiesta. Adorno compuesto de flores, frutas y hojas. Los festones se obtienen por recorte o siluetado de la trama, en el borde del tejido, cuyo fondo se va deshilando progresivamente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Festón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/207> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264072> ;
    skos:definition "Cualquier bordado, dibujo o recorte en forma de ondas o puntas, que adorna la orilla o borde de algo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Festón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/209> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català,",
        "CASTANY SALÁDRIAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CASTANY SALÁDRIAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014023> ;
    skos:definition "Cualquier material compuesto de filamentos susceptible de ser hilado para elaborar obras de carácter textil por medio de operaciones de tejeduría o fieltro. Las fibras o materias textiles son el elemento básico más característico de cualquier obra textil. Para su utilización, deben ser sometidas a un proceso de hilatura. Se dividen en fibras naturales, fibras artificiales y fibras sintéticas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/21> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053652> ;
    skos:definition "Adj. Bordado de labores en forma de alcachofa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcarchofado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/210> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "La que se obtiene de diversos tipos de animales y por lo tanto de alto contenido en proteínas. Son muchos y muy dispares los animales de los que se ha servido el ser humano para la obtención de fibras y con ellas la elaboración de hilos para la creación de textiles. La hilatura del pelo o las crines de muy diferentes especies como ovejas, cabras, caballos, camélidos, conejos, etc. da como resultado hilos con los que producir tejidos resistentes, cálidos y con un carácter altamenete aislante. Sin embargo la fibra textil de origen animal de mayor importancia a lo largo de toda la historia de la humanidad, es la seda que siempre se ha considerado como la fibra de mejor calidad y más lujosa."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra animal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/212> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/35> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camino a retorno"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/213> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "Toda aquella que, presente en la naturaleza, para su utilización únicamente debe ser sometidas a procesos más o menos complejos de hilado. Dependiendo de su origen y composición, las fibras naturales pueden ser: animales o proteicas; vegetales o celulósicas y minerales."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra natural"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/214> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC" ;
    skos:altLabel "fibra celulósica"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "La proveniente de diversos tipos de plantas y por lo tanto de alto contenido celulósico. Para su obtención se pueden utilizar bien las semillas, los tallos o las hojas de las plantas. Las más características son el algodón que se obtiene de la semilla de la planta del mismo nombre y el lino y el cáñamo, que se obtienen de los tallos de sus respectivas plantas, pero existen muchas otras fibras de carácter vegetal, pudiendo mencionarse entre otras provenientes de semillas, el coco, el maíz y el kapoc; extraídas del tallo, destacan el ramio y el yute y con origen en las hojas, el sisal y el abacá o cáñamo de Manila. En líneas generales con las fibras vegetales se pueden producir hilos con los que elaborar textiles ligeros al tiempo que resistentes."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra vegetal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/215> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Denominación genérica de todos aquellos tejidos labrados que para elaborarse han nevcesitado el cruzamiento de los hilos producido por la máquina jacquard"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jacquard"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/217> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "flueco"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "Adorno compuesto de una serie de hilos o cordoncillos colgantes de una tira de tela o de pasamanería"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fleco"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/218> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "Guarnición de una vánova, tapete u otro cualquiera, cuando está hecha con varios flecos superpuestos. Decoración hecha de flecos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Flocadura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/22> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejidos de seda labrados en oro o en plata con diseño de alcachofa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcarchofado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/221> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fondo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/222> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Por extensión, cualquier tela fina y transparente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gasa"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/223> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300190691> ;
    skos:definition "En las telas, el campo sobre el que están tejidas, bordadas o pintadas las labores que la decoran y embellecen"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fondo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/224> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "terciopelo frisado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda cuyo pelo se cardaba formando pequeñas borlas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/226> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "Operación consistente en rizar los pelos de los tejidos con pelo, por medio de la humedad y el calor."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/227> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "El hilo que se obtiene de la maraña de la seda hilada en rueca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hiladillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/228> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gabardina de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/23> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300204926> ;
    skos:definition "Tapete o cubierta de seda o lana que se sirve para cubrir mesas o bancos. También alfombra árabe muy fina"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcatifa"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/230> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "alfardilla"@es,
        "esterilla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191091> ;
    skos:definition "Tejido fuerte y estrecho, a manera de cinta, que sirve para guarnecer prendas de vestir, colgaduras, tapicerías y en general cualquier obra textil. Antiguamente se denominó esterilla."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Galón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/231> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "alfardilla"@es,
        "gargorán"@es,
        "gorguerán"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda de trama gruesa fabricada en las Indias Orientales, trabajada como grodetur con cordoncillo pero más fuerte en trama y urdimbre. Normalmente monocroma, sin otra decoración que la producida por listas verticales producidas por diferentes ligamentos lo que produce distintos relieves y matices a diferentes anchuras."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gorgorán"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/232> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GINER BRESSÓ, Ramón, Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología Textil, Ed. Generalitat Valenciana, Valencia, 1998" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela cuyos hilos de urdimbre pasan alrededor de otros hilos de urdimbre, siendo ambos ligados por la trama en el derecho y el revés, lo que le proporciona un aspecto de minúscula red o cuadrícula normalmente muy fina"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gasa"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/234> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GINER BRESSÓ, Ramón, Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología Textil, Ed. Generalitat Valenciana, Valencia, 1998" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014083> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gasa con vuelta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/24> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300206575> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibroína"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/240> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido adornado o bordeado por un galón"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gayado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/241> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gofrar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/242> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tafetán o ligamento plana de seda muy brillante así denominado por semejanza a los espejos y al hielo. Tejida con plata y oro, recibe su nombre por la semejanza al hielo en francés glacé"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Glasé"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/243> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gloria"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/244> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Decoración producida después del tisaje sobre el terciopelo liso mediante el aplastamiemto de ciertos sectores de pelo. También se usa este procedimiento de gofrado, además del terciopelo, en otras telas (satenes, tafetanes), pero con menos frecuencia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gofrado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/247> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "gorguerán"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda, normalmente monocroma, sin otra decoración que la producida por listas verticales producidas por diferentes ligamentos lo que produce distintos relieves y matices a diferentes anchuras."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gotera"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/248> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300193855> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Claro"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/251> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311082> ;
    skos:definition "Color violacio o rojizo variable, teñido con la raíz seca de la rubia o granza"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granza"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/252> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grisalla"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/253> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela muy ligera de seda con flores u otro dibujo de labor menuda. Se tejía en gris, pudiendo teñirse posteriormente de otros colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Griseta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/26> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/25> ;
    skos:definition "Nombre que en España recibía, generalmente, el alepín"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alepín de plata"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/262> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300004894> ;
    skos:definition "Establecimiento o industria donde se hilan las fibras o materias textiles"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilatura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/264> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordelina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/266> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191091> ;
    skos:definition "También cinta de seda muy estrecha con ligamento tafetán y con urdimbre y trama de filadiz"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hiladillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/267> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "Proceso en el que, a base de operaciones más o menos complejas, a las fibras textiles naturales, artificiales o sintéticas se les otorga un nuevo cuerpo fino, largo, resistente y flexible llamado hilo. Arte de hilar"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilatura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/268> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Hebra larga y delgada  que se forma retorciendo cualquier materia textil"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/270> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "hilo brescado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de metal, rizado, escarchado o retorcido utilizado en tejeduría."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo briscado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/271> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "canutillo"@es,
        "entorchado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Entorchado realizado con cable metálico enrollado alrededor de un alma"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo canutillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/272> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo céfiro"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/273> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2006" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo continuo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/274> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo crespón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/275> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo crudo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/277> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/278> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014250> ;
    skos:definition "Cada uno de los hilos que conforman la trama. Cada hilo de trama se llama pasada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de trama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/279> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014250> ;
    skos:definition "Cada uno de los hilos que componen la urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de urdimbre"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/28> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300186876> ;
    skos:definition """Del ár. hisp. alḥánbal 'especie de poyal o tapiz para estrados', aún muy usado en Marruecos, y este del ár. clás. ḥanbal 'pelliza usada'.
Del árabe aljombra, esterilla. Tejido de lana u otras materias textiles, y de varios dibujos y colores,  con el que se cubre el suelo de las habitaciones para abrigo y adorno. Generalmente, es de superficie aterciopelada y precisa de telar y ligamentos especiales para fabricarlo. Denominación genérica que se da a todos los tejidos que tienen este uso"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alfombra"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/280> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de vuelta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/281> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano," ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cántara"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/282> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lisaje"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/283> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Entorchado con alma de una hebra fina alrededor de la cual se enrolla una más gruesa."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo ondeado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/284> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo torzal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/285> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "laminilla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300213346> ;
    skos:definition "Hoja muy delgada, estrecha y larga, de oro, plata u otro metal, que sirve para galones, bordados, etc"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hojuela"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/287> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "chiné a la rama"@es,
        "kasur"@es,
        "plangi"@es,
        "shibouri"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053053> ;
    skos:definition "Término malayo que designa la técnica de teñido de hilo por reserva por medio ligadura. Las ligaduras que cubren los hilos en determinados lugares se reservan sin teñir cuando son introducidos en la materia tintórea. Este tipo de hilos una vez teñidos pueden utilizarse bien para conformar la urdimbre o la trama de una tela o incluso ambas en un mismo tejido. El resultado de este tipo de técnica tintórea en una tela es un diseño difuminado."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ikat"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/289> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MARTÍNEZ MELÉNDEZ, Mª Carmen, Los nombres de tejidos en castellano medieval",
        "SANZ, Juan Carlos. GALLEGO, Rosa. Diccionario del color" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311078> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Imperial"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/29> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Alma se refiere al hilo que está envuelto por un hilo, normalmente metálico"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alma"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/290> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300129784> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Isabela"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/293> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda muy delicado y uno de los más apreciados en e la Edad Media.Enteramente cubierta por la urdimbre de hilo fino y brillante, y, a veces, se entretejía con hilos de oro. Tenía múltiples aplicaciones, pero la más extendidaera el uso en mortajas y paños mortuorios."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jamete"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/294> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Veteado o salpicado de pintas como el jaspe. Aspecto que se consigue en un tejido por la mezcla irregular de hilos de colores o tonalidades diferentes, en la urdimbre o en la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jaspeado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/296> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Se aplica a la seda muy fina y de mucho lustre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Joyante"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/297> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "AAVV. Las rutas de la seda en la Historia de España y Portugal",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "SANZ, Juan Carlos. GALLEGO, Rosa. Diccionario del color" ;
    skos:altLabel "jaspe"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda y estambre como los jaspeados verduzcos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diaspro"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/298> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tela de Filipinas, clara como la gasa, con la urdimbre y la trama de filadiz, y listada de colores fuertes, tejida con seda e hilazas de la China"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jusi"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/3> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311080> ;
    skos:definition "Vestidura antigua de terciopelo de color aceituna"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aceituní"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/30> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/27> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Haz trama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/301> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adjetivo que define los tejidos decorados con motivos más o menos complejos, obtenidos por los cruzamientos en el telar de urdimbre y trama, cuya ejecución requiere procedimientos especiales de fabricación"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Labrado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/302> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "lamé"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Tela adornada por el derecho con tramas de laminillas metálicas, lo que le otorga gran brillantez. Generalmente si la trama era de oro la urdimbre era color amarillo, mientras que si era de plata la urdimbre era blanca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/304> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300117144> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Laminilla de piel"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/306> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/305> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampás brochado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/307> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/305> ;
    skos:definition "Tipo de lampás creado a comienzos del siglo XIX con un aspecto muy similar al de los grabados."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampás talla dulce"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/309> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "lampaset"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/305> ;
    skos:definition "Tejido similar por su técnica de fabricación al lampás, o sea con el dibujo producido por efecto de trama, que en este caso es con una o dos tramas solamente, cuyo efecto se destaca sobre fondo a efecto de urdimbre, generalmente un raso o una sarga negativa. Por lo tanto, es un tejido más ligero que el lampazo, y se utiliza para vestiduras litúrgicas y en algunos casos para adornos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampasete"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/31> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:altLabel "terciopelo labrado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tercipelo labrado, del cual lo alto eran las flores y labores, lo bajos o el fondo, el raso. Propio de los siglos XV y XVI"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Altibajo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/311> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Utensilio empleado por los tejedores para introducir la trama entre los hilos de urdimbre, lanzándola de un extremo a otro del telar. Tiene forma de barca para facilitar su deslizamiento y consta en su interior de una pequeña canilla en la que va enrollada la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lanzadera"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/312> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lanzado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/313> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "En el telar, las anillas que unen las cuerdas del ramo de los que hay que tirar para que se levanten los hilos de urdimbre necesarios para pasar la lanzadera con la trama. Los telares que funcionan con este mecanismo se denominan telares de lazos."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lazo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/314> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/317> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligadura por trama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/315> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/317> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligadura por urdimbre"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/319> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:altLabel "armadura"@es,
        "ligado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/324> ;
    skos:definition "Lizo cuyas mayas se accionan para levantar los hilos de urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lineta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/32> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "anafalla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del árabe annafaya. Tejido fino que se tejía en algodón o seda y que posteriormente se imitó en seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Anafaya"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/321> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Liso"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/323> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lizo de alza"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/325> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300024953> ;
    skos:definition "Lizo cuyas mayas se accionan para bajar los hilos de urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lizo de rebaten"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/326> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Luquesa"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/327> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustre"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/329> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/256> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustrina de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/33> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/27> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Haz urdimbre"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/330> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/256> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustrina brochada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/332> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/256> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustrina sin pelo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/335> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda muy fina, semejante ala muselina pero de menor calidad, usada para vestidos de señora. Gasa con trama y urdimbre de organzí, mate o brillante, coloreada y con ligamento de tefetán"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marabú"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/337> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014083> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marquiseta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/338> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela  con labor de matiz hecha con sedas de diversos colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matizado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/340> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Término que se aplica a los tejidos con urdimbre de seda y trama de alguna otra fibra, o con trama de seda y urdimbre de alguna otra fibra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Media seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/341> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014083> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marlí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/342> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300026029> ;
    skos:definition "Medida cierta y segura. Por extenxión, se llamaban tejidos de marca a los que tenían una anchura concreta cumpliendo con ello las ordenanzas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marca"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/344> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:definition "El operario encargado de hacer girar la rueca para recoger la seda."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Menador"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/345> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "Recoger la seda en la rueca."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Menar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/346> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "Tesauro Mecd Materias y Técnicas (versión online)" ;
    skos:altLabel "moaré"@es,
        "muer"@es,
        "mué"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "La técnica del muaré se obtiene aplastando o calandrando dos tejidos de grano grueso y homogéneo que"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muaré"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/348> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Molinar"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/354> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)" ;
    skos:altLabel "amusco"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311123> ;
    skos:definition "Color pardo oscuro"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Musco"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/356> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Musulmanas"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/357> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231333> ;
    skos:definition "Extremos laterales del tejido, realizados normalmente en un hilo diferente a la contextura del tejido. Puede ser de uno o más colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Orillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/359> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300163224> ;
    skos:definition "En el telar, pieza formada por una barra, que como en los peines, tiene una serie de púas entre las cuales pasan en el telr los hilos de la urdimbre y tiene la anchura de la tela que se prevé tejer. Sirve para ajustar y comprimir las tramas de la tela a medida que se va tejiendo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Peine"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/36> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda parecida a la sarga batavia de cuatro, artículo muy parecido a la surá de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Anascote"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/362> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Tela de seda, así llamada porque se decora con motivos de pequeñas piñas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piñuela"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/363> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "enjulio"@es,
        "enjullo"@es,
        "plegador de tela"@es,
        "plegador de urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "En el arte de la seda,  rodillo donde se revuelve la urdimbre para ir tejiendo la tela. También cilindro de madera donde se recoge el tejido a medida que se produce."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plegador"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/364> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:definition "Encaje de lino, seda, algodón fino, oro o plata que termina en forma de picos con punta."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Puntas"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/365> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311085> ;
    skos:definition "Color rojo muy vivo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Punzó"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/366> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español,francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "satén"@es,
        "satín"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition """Tela cuyos hilos de urdimbre pasan por encima de varios de trama, de tal forma que estos últimos siempre quedan ocultos en el derecho del tejido y los primeros forman una superficie muy lisa y brillante.
Hoy en día, el término es sinónimo de "satén" o "satín", sin embargo resulta mucho más adecuado
el uso de raso que es la verdadera palabra española mientras que "satén" y satín" son galicismos mucho más modernos."""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/368> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300192962> ;
    skos:definition "Hebra continua y muy larga que segrega la variedad del gusano llamado bombix mori. Sus principales características son su gran longitud, su brillo natural, su tacto seco, su capacidad de absorción y su alta resistencia que a la vez se combina con elasticidad (puede llegar a alargarse de un 20 a un 25% antes de romperse). A lo largo de la historia ha sido considerada mundialmente como una fibra de lujo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/369> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "La que se hila después de ahogar al gusano introduciéndolo en agua caliente o en un horno de calor."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda ahogada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/37> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:altLabel "gro de escocia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo otomán"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/370> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "seda hilada"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "La que conserva la goma natural (sericina), sin teñir, a lo más hilada o torcida. 2. Tejido hecho en seda natural, sin teñir, que conserva nudillos de la hebra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda cruda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/371> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Hilo de seda sin torcer"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda floja"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/372> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "seda lasa"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Aquella hilada con  restos de hebras rotas de seda por lo que no produce un hilo uniforme."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda salvaje"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/373> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "La que se hila estando el gusano aún vivo dentro del capullo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda verde"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/374> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda fuerte, del grueso o cuerpo del tafetán doble, labrada con laborcilla parecida  a la denominada saya de la reina. Utilizado en la confección de vestidos de mujer."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Segrí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/375> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "sericicultura"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300254388> ;
    skos:definition "Industria de la cría y producción de capullos de seda."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sericicultura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/376> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300206575> ;
    skos:definition "Proteina adherente que envuelve y da consistencia a la seda en su estado natural."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sericina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/378> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "telitón"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda con acanaladuras horizontales. Tiene mucho más cuerpo que un tafetán, tejido con plana doble que forma un grano de mayor tamaño."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Teletón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/38> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227885> ;
    skos:definition "Del latín Applicatio y significa \"acción y efecto de aplicar\". Técnica decorativa empleada en el bordado que consiste en añadir y fijar a un tejido principal, o de base, fragmentos de otras telas diferentes para componer un determinado adorno. Bordado de aplicación"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aplicación"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/380> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido árabe de seda ricamente labrado en el que figuraban inscripciones laudatorias a Alá o a los príncipes y sultanes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tiraz"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/381> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela fina y endeble de seda, usada en el siglo XVII, cuyo nombre podría proceder indirectamente de \"tire\", nombre francés de una tela de \"Tiro\". En el siglo XIX se llamó tiritaña a una tela fina de seda o lino muy de moda para vestidos vaporosos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tiritaña"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/382> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231561> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Torsión"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/383> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo grueso de seda compuesto por varias hebras con una fuerte y marcada torsión que le da aspecto de cordoncillo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Torzal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/385> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300249438> ;
    skos:definition "Tejido de punto reticulado, que a imitación del encaje, forma malla o calado continuo. Fabricado con hilos muy finos de seda, algodón, lana o lino."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tul"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/386> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Gallego, Rosa",
        "Sanz, Juan Carlos (2001). Diccionario Akal del color. Akal" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311078> ;
    skos:definition "El color turquí no está definido con exactitud, por lo que puede referirse a cualquier azul muy oscuro, semejante al añil, al índigo o al azul de Prusia. Antiguamente se llamaba turquí al color índigo de la escala newtoniana, que es el azul más oscuro del espectro de luz visible; por ello a veces se define al turquí como el azul más oscuro posible"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Turquí"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/388> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "Urdimbre principal de un tejido y que por lo tanto forma la estructura de base del mismo. En los tejidos labrados, forma los efectos del dibujo y del fondo a la vez."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdimbre base"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/389> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "urdimbre de fondo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "La urdimbre destinada a trabajar en un efecto determinado."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdimbre de efecto"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/39> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247256> ;
    skos:definition "Ornamentación ejecutada en materia distinta de otra a la cual se sobrepone"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aplicación"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/390> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "La urdimbre destinada a trabajar en el fondo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdimbre de fondo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/391> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "pelillo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "Urdimbre secundaria de un tejido que ordinariamente sirve para sujetar las tramas decorativas o dar mayor consistencia al propio tejido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdimbre de ligadura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/392> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300240068> ;
    skos:definition "Preparar los hilos de urdimbre en la urdidera para tenderlos en el telar."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdir"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/393> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "vellutero"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:definition "Término valenciano para designar al tejedor de terciopelo. Por extensión, el maestro tejedor de seda."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Vellutero"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/394> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "celadón"@es,
        "celedón"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/30031108> ;
    skos:definition "Color verde claro que se le da a ciertas telas en los paises de Levante, tiñéndolas primero de azul bajo y luego de amarillo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Verdeceledón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/395> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de origen árabe. Tafetán de seda muy fina y con listas de colores. El nombre procede del árabe \"zardájana\" (seda fina). Se empleaba en la España musulmana del siglo XV para forros de prendas lujosas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Zarzahán"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/399> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado oblícuo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/4> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "acanalado de ladrillo"@es,
        "alterno"@es,
        "interrumpido"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado alterno"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/400> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GINER BRESSÓ, Ramón, Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología Textil, Ed. Generalitat Valenciana, Valencia, 1998" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado longitudinal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/401> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GINER BRESSÓ, Ramón, Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología Textil, Ed. Generalitat Valenciana, Valencia, 1998" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado transversal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/403> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Arcada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/404> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Berclé"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/405> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bordón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/409> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Coletaje"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/41> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "montura"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Arnés"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/410> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Contextura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/411> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300010108> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Contramostrado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/413> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "cruzamiento"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300138076> ;
    skos:definition "Acción de cruzar una cosa sobre otra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cruce"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/414> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cuerpo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/415> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Curso de ligamento"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/419> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diente"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/42> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Adj. Denominación genérica de todo tejido cuya superficie es lisa y perfectamente satinada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Arrasado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/420> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doblaje"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/421> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doble tela"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/422> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Entorchado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/423> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300135441> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Envés"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/424> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escalonado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/425> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 196" ;
    skos:altLabel "tafetán doble"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Louisine"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/426> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de seda recogido en vueltas iguales para que luego se pueda devanar."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Madeja de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/427> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Malla"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/428> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:altLabel "ojal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Anilla de vidrio o de metal colocada entre las dos oqueruelas que forman la malla y por la cual pasa el hilo o los hilos de urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mallón"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/429> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:altLabel "bastidor"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Soporte del grupo de mallas que constituyen un lizo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marco"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/432> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/431> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura a lizos"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/433> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960" ;
    skos:altLabel "montura a cuerpo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/431> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura a la Jacquard"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/434> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/431> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura mixta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/438> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "La superficie elevada producida por urdimbre o trama suplementaria que sobresale de la base de un textil tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pelo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/440> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "efecto de perdido"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pesado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/441> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300200612> ;
    skos:definition "Diseño en el que se reflejan los cruces y efectos del dibujo de un tejido sobre papel milimetrado. En la cuadrícula del papel cada interlineado vertical representa uno o varios hilos de urdimbre, y cada interlineado horizontal representa una o varoas pasadas de trama. Forma parte del proceso creativo de un diseño, posterior al boceto y previo al picaje."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Puesta en carta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/442> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/443> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Punto de ligadura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/444> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300168686> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reporte del dibujo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/446> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de cartones"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/447> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar Jacquard"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/448> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar  de varillas"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/449> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "telar de lazo"@es,
        "telar de lizo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de tiro"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/451> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "telar de mangos"@es,
        "telas a la pequeña tira"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de botones"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/453> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Teñido en madeja"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/454> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Teñido en pieza"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/455> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo al sable"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/456> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo cincelado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/457> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo cortado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/458> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo de dos o más altos"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/459> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo labrado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/460> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo gofrado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/461> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo por trama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/462> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo recamado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/463> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "terciopelo de rizo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo rizado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/464> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tirador de lazos"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/465> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        """DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ,
Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL,
 Salamanca, 2004""",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "tornasol"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300193855> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tornasolado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/468> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:altLabel "trama de fondo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama de base"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/469> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1965" ;
    skos:altLabel "trama de mecha"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama de alma"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/472> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1968" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama suplementaria"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/473> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1968" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300226808> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tupido"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/474> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1968" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdimbre de pelo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/475> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1968" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdimbre de mecha"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/477> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300226855> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camino"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/478> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Baba"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/479> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232066> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blanquear"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/480> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga cortada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/481> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdidor"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/482> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga compuesta"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/484> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/483> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Denier"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/485> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cabo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/486> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/436> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cabo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/487> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Filamento"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/488> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lino"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/489> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustrado"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/49> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Dicho de las cintas u otros tejidos que tienen alguna semejanza con el tisú"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atisuado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/490> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300205002> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gobelino"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/491> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento de fondo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/492> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GETTY" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar manual"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/493> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Intervalo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/494> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligero"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/495> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "contrapeso"@es,
        "peso"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plomo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/496> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Losange"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/497> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "hilo de alambre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de metal"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/498> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300010342> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Falla de urdimbre"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/499> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:altLabel "falla de tramado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300010342> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Falla de trama"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/5> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado con dos urdimbres"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/500> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300010342> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fallade calada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/501> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:altLabel "hilo retorcido"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo torcido"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/502> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dibujo simétrico"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/503> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Portada"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/504> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GETTY" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar mecánico"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/505> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso regular"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/506> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reversible"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/507> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tela a dos caras"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/508> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tisú"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/509> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Armura"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/51> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:definition "Tejido con urdimbre de seda granadina y tramas de seda fantasía"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atractiva"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/510> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "María la busca" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ferronerie"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/511> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "María la busca" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alluciolato"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/515> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/514> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso reina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/516> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/52> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300266244> ;
    skos:definition "Color rosa dorado pálido y delicado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aurora"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/53> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda de este color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aurora"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/54> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela con urdimbre de seda cruda y trama de algodón, generalmente con ligamento de raso cinco. Usada para forros de vestido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Austria"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/55> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:altLabel "adúcar"@es,
        "alducar"@es,
        "atanquía"@es,
        "cadarzo"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Hilo obtenido del peinado y la hilatura de los desperdicios de la seda de las primeras capas del capullo después de quitada la borra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Azache"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/56> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I, Madrid, 1786" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Nombre con el que se denomina en la zona de Esmirna a los mejores tejidos o brocados de oro fabricados en Venecia."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Balastri"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/57> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "baldaquín"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition """Del it. baldacchino, der. del mediev. Baldac 'Bagdad', de donde venía una tela así llamada.
Tejido almorávide de seda fabricado durante el siglo XII en Almería, hecho al estilo del damasco, con ligamento lampás y con una técnica especial de brochado de oro que creaba el efecto de un panal, o círculos dobles, incluyendo figuras de animales, etc."""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Baldaquino"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/6> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado contramostrado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/61> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda y algodón propio de finales del siglo XVIII, cuando se decía que constituía una \"nueva idea\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batania"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/62> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "sarga batavia"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Término que deriva del nombre de la ciudad Batavia, capital de las posesiones holandesas de Malasia. Tela de seda producida originariamente en el este de la India; se realiza utilizando crudo de seda en la urdimbre e hilo de seda chape en la trama, el ligamento es derivado de la sarga"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batavia"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/63> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232088> ;
    skos:definition "Torcer juntas dos o más hebras aisladas de hilo, habitualmente en dirección opuesta a la dirección del huso, o torcer una única hebra para lograr un hilo más grueso y firme"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batido"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/64> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Se aplicaba al tafetán y a otras telas de seda tornasoladas, cuyo tejido llevaba la urdimbre de un color y la trama de otro, lo cual producía un color medio, visto de frente, y varios visos de tornasol, de lado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batido"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/65> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053050> ;
    skos:definition "Técnica de estampado de tejidos al estilo javanés, en la que las partes que se van a teñir se delimitan cubriendo con cera lo que constituirá el fondo del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batik"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/66> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300226855> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ancho de tela"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/67> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183634> ;
    skos:definition "Del fr. batiste, por alususión a Baptiste Chambray, nombre propio del primer fabricante de esta tela. Tejido de tafetán fabricado con  la urdimbre de algodón y la trama de hilo de seda. Tela de aspecto muy fino"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batista de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/69> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda semejante al tafetán, fabricado en Bengala. Los ingleses lo transportaban como tejido en gran cantidad de Madrás a Filipinas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Belelachs"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/7> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado de las Indias"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/70> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela semejante a la bengala o muselina, con ligamento tafetán , de urdimbre de seda cruda y trama de lana peinada o estambre (o seda y algodón), con cordones brillantes que resultaban al cubrir la seda de gruesos hilos de lana, dando un tejido acordonado más grueso que el popelín"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bengalina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/72> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Dispositivo del telar con movimiento oscilante del telar donde va fijado el peine, sirve para ajustar la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batán"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/74> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300400685> ;
    skos:definition "De fabricación manual, y confeccionado en seda roja que le confería brillo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda brillante"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/75> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300400685> ;
    skos:definition "Tejido muy tenue y delicado, realizado con seda granadina y tejida a medio punto, que fromaba reflejos transparentes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda bruselas"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/76> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300400685> ;
    skos:definition "Variante de la blonda española, de la que solo se diferenciaba por tener el rosario de ojetes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda castañuela"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/77> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300400685> ;
    skos:definition "Caracterizada por estar ornamentada con flores muy pronunciadas, y tener la onda gruesa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda española"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/78> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300400685> ;
    skos:definition "La tejida exclusivamente con este tipo de seda de Granada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda granadina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/79> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300400685> ;
    skos:definition "Fabricada con medias pasadas y seda trama. Pertenecía a esta categoría la blonda catalana y la valenciana"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda mezclada"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/8> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acolchado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/80> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264619> ;
    skos:definition "Blonda de seda estrecha, también encaje estrecho de blonda, con la misma técnica que la bloanda, utilizada para adorno de vestidos y otras confecciones"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blondina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/82> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "bocillo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300132869> ;
    skos:definition "Antiguo encaje de seda que llevaban las mujeres prendido alrededor del escote que caía hacia abajo como valona, o puesto como adorno alrededor del cuello en los vestidos de mujer, con una chorrera cayendo por delante"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/83> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tela de seda de gran finura y calida procedente de la ciudad de Bukkhara (Urbequistán)"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bucarán"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/84> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300037320> ;
    skos:definition "Impuesto que se pagaba por los tejidos de seda. Sello normalmente de plomo - aunque en ocasiones podía también ser de cera o cartón- que, con el nombre de la fábrica donde se había tejido, se ponía a las sederías cuando se pagaba el mencionado impuesto y que certificaba que el tejido cumplía las ordenanzas y estaba manufacturado de acuerdo al peso, cuenta y marca que marcaba la ley."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bolla"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/86> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tafetán doble labrado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bordadillo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/89> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300117144> ;
    skos:definition "Del latín vulgar burrŭla. Conjunto de hilos o cordoncillos en diversos materiales como algodón, seda, oro, plata, etc; que reunidos por uno de sus cabos y sueltos por el otro, penden en forma de cilindro o de media bola"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Borla"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/9> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tela muy rica, de seda labrada usada en la Edad Media que se traía de Oriente. Tomó su nombre del término \"az-zeituní\" derivado del nombre de la ciudad china de Tsen-Thung de donde se traía el tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aceituní"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/90> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "aldúcar"@es,
        "atanquía"@es,
        "cadarzo"@es,
        "filadiz"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Se llama también filadiz, y es hilo basto procedente de la seda desperdiciada de la hilatura que se saca con el peine de cardar, después de haber separado la seda fina de los capullos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Borra de seda"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/92> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "brillanté de seda"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "De brillanté. Se daba también esta denomición al brillanté de seda, así como a la percalina de lustre que se usaba para forros. Seda cruda en la urdmibre y trama rayón viscosa. Usado generalmente para forros"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brillantina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/94> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "brizcado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo rizado, escarchado o retorcido. Se aplica al hilo de plata u oro escarchado o rizado que se entretejían con la seda en algunas telas o se empleaba en los bordados."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Briscado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/98> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Se denominan así los tejidos obtenidos en el telar de bordar o espolinar, que es un telar corriente estilo jacquard, cuyo batán lleva una serie de lanzaderas llamadas espolines que insertan en el tejido una trama especial, diferente decolor, grueso o materia que produce el efecto de bordado. Se conocen fácilmente estos tejidos mirándolos por la cara inferior, en donde se ve que las tramas del brocado son discontinuas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocado"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/99> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300226855> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ancho casulla"@es .

<http://vocab.getty.edu/aat/300004894> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/262> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300010108> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/411> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014611> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/154> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300024953> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/325> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300026029> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/342> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300037320> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/84> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053003> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/198> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053043> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/452> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053050> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/65> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053053> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/287> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053651> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/181> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053786> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/17> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300129784> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/290> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300138076> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/413> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300163224> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/359> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300163707> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/483> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300168686> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/444> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300183634> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/67> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300186112> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/204> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300186876> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/28> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300190691> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/223> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300192962> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/368> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300200612> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/441> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300204926> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/23> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300205002> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/490> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300213346> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/285> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300226808> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/473> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227885> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/38> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227930> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/437> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231561> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/382> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231598> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/136> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231685> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/336> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300232066> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/479> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300232088> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/63> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239585> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/189> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239669> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/282> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300240068> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/392> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300247256> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/39> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300249438> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/385> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300254388> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/375> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300264604> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/60> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300264619> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/80> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300266244> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/52> .

<http://vocab.getty.edu/aat/30031108> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/394> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311080> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/3> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311082> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/251> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311123> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/354> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311832> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/166> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/10> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "SANZ, Juan Carlos. GALLEGO, Rosa. Diccionario del color" ;
    skos:altLabel "damascado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition """Adj. En general tejido hecho en forma de damasco o con apariencia del mismo. Etimología: Este vocablo proviene del prefijo “a” por el latín “ad”
cercanía, del sustantivo “damasco” y del sufijo “ado” que indica apariencia o semejanza de"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Adamascado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/168> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/102> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227779> ;
    skos:definition "Tela de seda con tres órdenes: fondo, labor  y sobre ésta un escarchado de anillejos muy pequeños; igual que el rizo del terciopelo. Sobre el fondo se realizaba el hilo de plata u oro, o la seda briscada en flores y dibujos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocado de tres altos"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/96> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/105> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Acción de añadir a un tejido una o varias tramas suplementarias, pero solamente en los lugares en que el dibujo del tejido lo requiere; algo parecido a la forma de ejecutar un bordado con aguja. . Se forma sobre el tejido de fondo, que tiene su trama propia, y se tejen independientemente unos motivos, tales como flores, adornos etc. más o menos separados unos de otros."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brochar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/193> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/108> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "buratillo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido muy fino con ligamento tafetán, parecido a la muselina, que se teje con urdimbre de seda y tama de estambre. Se parece a un paño de cendal y es muy transparente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Buratina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/111> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition """Del francés Burat y del italiano buratto
Tejido hecho todo de seda, a semejanza de la lana, el cual también era algo áspero al tacto por el  cordoncillo con que estaba tejido. Tejido antiguo del que ya se habla en las ordenanzas del Gremio de Tejedores de Toledo en 1675. Paño ligero de seda y lana, con ligamento sarga de tres o batavia de cuatro. Estaba fabricado en Francia o Alemania y buscaba la durabilidad. Generalmente con urdimbre de seda y trama de lana muy fina. Servía para alivio de lutos en verano y manteos. Se fabricaba en Toledo y Granada para velos y también en Barcelona en el siglo XVII"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Burato"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/108> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/113> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "adúcar"@es,
        "alducar"@es,
        "atanquía"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Seda basta obtenida de los capullos enredados que no se hila a torno. También es la fibra de la parte exteriror del capullo, la primera que segrega el gusano antes de elaborarlo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cadarzo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/116> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:definition "Acción que en el proceso de tejeduría, corresponde el espacio entre las dos capas de hilos de urdimbre por el que se desplaza la lanzadera que introduce la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calada"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/396> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/120> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "chamelote de aguas"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/406> ;
    skos:definition "Tela de seda prensada formando aguas y visos similares al moaré. En ocasiones se decoraban con flores que se estampaban con prensas calientes para darle lustre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camelote de aguas"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/347> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/127> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Carrete en el que se devana o enrolla el hilo y que va dentro de la lanzadera. En la actualidad, se utiliza también para designar las bobinas que se emplean en las máquinas de coser"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Canilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/263> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/143> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition """Del fr. chiné.
Se denomina así un artículo estampado en urdimbre, lo que produce, una vez tejido el resultado se presenta difuminado. Los hilos que han de constituir la urdimbre sufren una primera operación  de tisaje con una trama fina y poco densa, a tres o cuatro pasadas por centímetro, para que los hilos, en la ulterior operación de estampado, guarden el paralelismo y sus respectivas posiciones; seguidamente se desteje esta trama y vuelve a tejerse la urdimbre estampada con la trama definitiva."""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiné"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/255> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/147> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191091> ;
    skos:definition "Denominación genérica de todo tejido estrecho de seda, lino o lana, de cualquier color, generalmente tejido a varias piezas a la vez. Sirve para atar, adornar o reforzar cauqlueir vestido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cinta"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/149> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/149> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300044063> ;
    skos:definition "Cinta de seda lisa. Cintas de carácter popular con que se adornaban los trajes femeninos tradicionales de las diferentes regiones. Generalmente en ligamento tafetán, conocidas  de manera informal como cinta del número 5. De tres dedos o más de ancho lisas o labradas y de un solo color o varios. Pudieran llamarse así por proceder las pimeras de la ciudad de Colonia (Alemania)"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Colonia"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/151> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "cableado"@es,
        "cordonet"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014250> ;
    skos:definition """Del dim. de cordón.
Hilo grueso retorcido y continuo, formado por varios hilos de trama  que tienen una torsión en sentido opuesto de la torsión que llevan los hilos de trama"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordoncillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/155> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Tejido de lino, algodón o algunas veces de seda que presenta pequeños relieves en la superficie producidos por la superposición de hilvanes y por la utilización de los hilos con torsiones elevadas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepé"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/157> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/17> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053786> ;
    skos:definition "Vb. Dar a la tela que se trabaja aspecto de felpa. Ver felpa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Afelpar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/171> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda inferior al damasco, y más delgado que él, por contar con un tercio menos de hilos de urdimbre y trama, siendo más endeble, pero no por ello menos brillante que el damasco"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damasquillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/170> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/172> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Denominación generalmente empleada para designar cualquier tejido de una sola urdimbre y trama, formando dibujo por el efecto opuesto de los dos elementos, a la manera de damasco, pero cuyos dibujos son pequeños motivos diseminados como en el caso del brillanté"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damasquillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/170> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/174> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 19",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda elaborado en Francia en el siglo XIX; una de sus varieades eran los droguetes con plata. Sedería labrada, formada por un fondo disimulado de tafetán, sobre el cual los hilos del mismo color, de una urdimbre especial, trazan a su vez una especie de fondo en armuse, mediante grandes bastas ligadas muy regularmente, formando sargas, espigas, etc. y al mismo tiempo las líneas de un dibujo que muy frecuentemente viene acabado por los efectos de otra coloración producida por tramas lanceadas o ligadas en el fondo. Los dibujos son oequeños, con frecuecia se limitan a ramos de flore con contornos  marcados por la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Droguete de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/418> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/178> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Efecto de perdido por trama"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/470> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/191> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Por extensión, en el Reino de Valencia, tejido espolinado es aquel que se fabrica utilizando las lanzadesar dando un efecto de flores sobretejidas, como las del brocado de oro o de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espolín"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/471> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/194> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Tejido de seda muy ligero y parecido a un crespón, con ligamento tafetán, generalmente liso, adamascado y bordado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espumilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/195> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Tela o tejido de seda gruesa, muy doble, semejante a la tercianela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espumillón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/258> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/196> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. que se atribuye a la decoración de una tela por medio de la impresión del motivo decorativo deseado desde una o diversas planchas o matrices"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estampado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/194> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/203> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "chenilla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Tipo de hilo que encierra en su retorcido hilos de pelo corto, de manera que su superficie queda cubierta por este pelo tomando el aspecto de terciopelo. Se emplea tanto en bordados como en tejidos, en los que se solía utilizar como trama espolinada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Felpilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/417> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/216> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "filadís"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014023> ;
    skos:definition "Seda obtenida de los capullos rotos y por lo tanto fibra de hebra discontinua y que por lo tanto debe obligatoriamente ser hilada en una rueca."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Filadiz"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/113> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/220> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tejido de seda muy fino originario y característico de la ciudad italiana de Florencia, normalmente tejido en raso de color blanco labrado y muy imitado por los talleres de tejeduría de Francia. Se empleaba para hacer prendas de vestir exteriores, muy consumidos en el siglo XVIII"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Florentina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/336> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/225> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido elaborado con hilos de seda muy torcidos en urdimbre y trama (torsión granadina) con ligamento tafetán. Es muy ligero y suave generalmente para velos o adornos."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granadina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/59> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/233> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de fantasía metálico formado por una laminilla arrollada en espiral alrededor de un alma, constituida por un hilo ondeado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo granito"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/235> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/249> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:altLabel "barés de seda"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de seda con cierta torsión"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granadina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/25> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido fabricado originariamente en Alepo (Siria). Tejido fuerte de seda cuya trama se presentaba en la superficie principal de la tela formando líneas o rayitas longitudinales, de manera que la urdimbre sólo servía para enlazar con la trama por debajo de las rayas, de manera que apenas aprecía por la cara del tejido. Las orillas de este tejido solían ser de grodetur, parte de color blanco, y los hilos últimos del propio color de la pieza, que en general era negro. Europa el principal centro de producción del alepín fue Inglaterra. Hacia 1790 comenzó la fabricación y exportación del alepín francés. En España fue muy utilizado a principios del siglo XX"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/26> ;
    skos:prefLabel "Alepín"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/257> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "gro de Indias"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:definition "Tafetán de seda orignario de Orinete, formado por dos tramas alternativas de grosor desigual. El efecto de acanalado está obtenido mediante el empleo  de dos urdimbre de diferente diámetro y dos tramas igualemnte de diámetro distinto. El acanalado viene producido en la cara superior del tejido, al pasar la urdimbre de mayor diámetro por encima de la trama gruesa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gro de Londres"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/259> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gro de Tours"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/260> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2006" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gro de verano"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/263> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 196",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/276> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:altLabel "organcín"@es,
        "organzín"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de organzí"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/310> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lanzado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/305> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/324> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/319> ;
    skos:prefLabel "Lizo"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/358> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Su nombre procede de la ciudad de Ormuz, Irán. Tela fuerte de seda muy tupida, muy tupida o prensada, que hace visos o tiene adorno de aguas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ormesí"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/347> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/360> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de seda torcido sobre sí mismo. Parte velluda de un tejido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pelo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/367> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español,francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido cuyos hilos de trama cruzan con los de urdimbre de forma escalonada, formando líneas diagonales."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/43> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/384> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231333> ;
    skos:definition "Conjunto de hilos horizontales que cruzados con la urdimbre, forman una tela."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/436> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/396> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online" ;
    skos:altLabel "cala"@es,
        "calca"@es,
        "premidera"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Pedal con que el tejedor acciona uno o más lizos del telar de mano"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cárcola"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/116> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/418> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tipo de tela de seda del siglo XVIII, de cosntitución análoga a los droguetes y caracterizado por los fondos pequinés de acanalados varios"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Delfinado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/174> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/43> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación general que se aplica a las telas que formaban finas estrías diagonales, a semejanza la sarga, de diferentes colores, usadas para sayas, jubones, corsés, etc."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Asargado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/367> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/430> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Género de Pequinés, que tomó la denominción de mejicana de su técnica en la disposición del colorido que consistía en añadir en ciertas partes del tejido, preferentemente sobre un fondo de tafetán puro, unos hilos de perdido proporcionados por una urdimbre suplementaria y compuesta de diversos colores, frecuentemente sombreados y difuminados. Estaban tejidos de modo que sus bastas formansen flores o ramajes y ornamentaciones ligeras en líneas verticales sobre un fondo genrealmente blanco. Estuvo muy de moda en los siglos XVIII y XIX"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mejicana"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/361> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/435> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El EscorialDiccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "otomano"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido con acanaladuras paralelas a la trama (horizontales), conseguidas mediante tramas gruesas normalmente en algodón que quedan ocultas por la urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Otomán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/437> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227930> ;
    skos:definition "Urdimbre secundaria que tiene como función la unión suplementaria de las tramas, funcionado como ligadura"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pelillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/439> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227822> ;
    skos:definition "Terciopelo cortado de pelo largo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Peluche"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/44> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación se aplica a las telas que tienen semejanza con el tafetán"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atafetanado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/443> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/442> ;
    skos:prefLabel "Punto"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/466> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de seda con torsión"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/47> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación que toman los tejidos que tienen superficie pilosa o que por su aspecto se parecen al terciopelo, o hechos a su semejanza"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aterciopelado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/470> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1966" ;
    skos:altLabel "trama de lanceado"@es,
        "trama de lanzado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama lanzada"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/178> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/476> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "Labor de matiz hecha con sedas de diversos colores. También graduación del baño colorante para obtener el matiz deseado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matizado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/48> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. dicho de una tela tejida en listas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atirelado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/483> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300163707> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/484> ;
    skos:prefLabel "Título"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/514> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/515> ;
    skos:prefLabel "Raso irregular"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/517> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Teletón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/59> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "bareg"@es,
        "barege"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela con urdimbre de seda y trama de lana hilada mecánicamente, fabricada en París, y con urdimbre de algodón en Nîmes (Francia). Su  uso no disminuyó hasta que fue reemplazado por la muselina de lana. También tela fabricada enteramente de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Barés de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/225> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/60> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264604> ;
    skos:definition "Paso de un hilo de urdimbre por debajo o por encima de varias tramas contiguas, o de una trama por debajo o por encima de diversos hilos de urdimbre. Véase también \"efecto\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Basta"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/175> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/68> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Del francés bayadère y del portugués bailadeira. Tejidos que presentan efectos de listas en el sentido de la trama que se repiten de manera periódica, sean estas producidas por diferentes ligamentos o armuras."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bayadera"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/71> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tejido derivado de la muselina, llamado así por su procedencia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bengala"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/355> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/73> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "chantilly"@es,
        "encaje"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300132869> ;
    skos:definition "Del fr. blonde, der. del adj. blond 'rubio', porque antiguamente se hacían del color de la seda cruda, cuyo color era rubio. Encaje de seda fina, ligero, blanco o negro, adornado de flores y dibujos calados, formados por partes rellenas con un hilo en zig-zag y  contorneadas por un hilo más grueso, que se hacía a la mano o con husos de hilos d y para los dibujos seda brillante y lisa.e seda, oro y plata y cuyas orillas eran dentadas, sin diferir del encaje sino en la materia. Servía para hacer y guarnecer los vestidos de mujeres, mantillas y otras ropas. Sus puntos casi exclusivos eran el punto inglés y el de garbeta. Punta de muy buena calidad, tejida con dos clases de seda: para el fondo, seda mate retorcida"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/87> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264072> ;
    skos:definition "Tela cuyas dos caras, parecidas o distintas  por sus cruzamientos, su color o su dibujo pueden ser indistintamente utilizadas como derecho del tejido. El nombre de un ligamento seguido de la expresión \"a dos caras\" (tafetán a dos caras, satén a dos caras), indica que las dos haces o caras del tejido están constituídas con aquel ligamento por urdimbre y tramas propias"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bordado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/88> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/88> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053652> ;
    skos:definition "Acción de hacer labores con la aguja en un tejido para adornarlo. Se borda en oro, plata, seda y se pueden bordar con apliques varios"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bordar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/87> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/95> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:altLabel "brocado de tres altos"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda y oro u otros metales preciosos, de inferior calidad y más ligera que el brocado de tres altos, y como éste con dibujos producidos a la jacquard. Típica de los siglos XVI y XVII. Generalmente de dos colores: fondo blanco con flores o dibujos de oro y sus vivos de carmesí, azul o amarillo. Servía para ornamento de iglesia y vestidos de imágenes. También para tapicería. El más famoso se tejía en Venecia. Lo había también sólo de seda o sólo de lana"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocadillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/97> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/96> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de algodón y seda ligera, formado a imitación del brocado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocadillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/102> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053652> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/21>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300132869> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300135441> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/27>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/423> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300191790> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/175>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/512> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300193855> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/248>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300206575> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/24>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/376> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227822> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311078> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/289>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/386> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311085> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/134>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/365> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/1> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition """Adj. En general tejido con estrías o  bordones paralelos a la trama, realizados con las bastas de urdimbre
En general para que un tejido se denomine acanalado se deben dar tres factores: densidad, ligamento (tafetán o sarga) y grosor de los hilos"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Acanalado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/104> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "MOLINER, María, Diccionario de Uso del Español, Gredos, 2016" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brochado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/11> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "damassé"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Tela de seda o también de lana peinada que, a imitación del damasco, forma por su anverso un tejido de punto de raso en el fondo y gro en la muestra, pero su reverso no forma más que un tejido de apariencia de tafetán. Etimología: Este vocablo proviene del prefijo “a” por el latín “ad” cercanía, del sustantivo “damasco” y del sufijo “ado” que indica apariencia o semejanza de"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Adamascado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/122> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "camelotina"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/406> ;
    skos:definition "Desde el siglo XIII el camelote pasó a convertirse en un tejido fabricado habitualmente en pelo de seda. Existían también camelotes de seda fabricados en Italia con ligamento tafetán, eran propiamente tafetanes y tabís de colores con el nombre de camelotes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camelote de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/15> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Todo lo que tiene apariencia de felpa. Tela peluda, hecha o tejida a semejanza de la felpa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Afelpado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/170> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda y oro o seda y plata con flores de oro y plata, o únicamente de seda, fabricado en Venecia y vendido en su mayor parte en Constantinopla"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damasina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/172> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/180> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264072> ;
    skos:definition "Tejido ornamental bastante transparente, no realizado en el telar, formado por hilos normalmente muy finos de seda, lino, algodón, hilos metálicos, etc. que se entrecruzan, se tuercen o se anudan entre ellos para conseguir motivos decorativos. El punto es un motivo regular cuya repetición constituye el tejido. Se llama encaje porque originariamente, se realizaba entre los bordes de dos tiras paralealas de tela, como si de un trabajo encajado entre ellas se tratara. También puede denominarse puntillas o puntas. Veáse, \"puntas\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/364> ;
    skos:prefLabel "Encaje"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/73> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/192> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. elaborado con efectos de espolines en sus motivos decorativos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espolinado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/104>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/193> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Tejer solo con espolín, y no con lanzadera grande"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espolinar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/235> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Denominación genérica empleada para definir diferentes hilos de uso decorativo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo fantasia"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/233>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/236> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960",
        "GINER BRESSÓ, Ramón, Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología Textil, Ed. Generalitat Valenciana, Valencia, 1998" ;
    skos:altLabel "plana"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:definition "Es uno de los tres ligamentos fundamentales junto a la sarga y el raso. Su curso es cuadrado con de dos hilos y dos pasadas, es el más pequeño de todos los ligados. Tiene un escalonado de uno en ambas direcciones. Es el que más coeficiente de ligadura presenta, por tanto es el que produce mayor contracción o embebido de hilo en el tejido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/517> ;
    skos:prefLabel "Tafetán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/238> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:definition "Junto con el tafetán y el raso es uno de los tres ligamentos báscicos de los que se derivan todos los demás."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/480>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482> ;
    skos:prefLabel "Sarga"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/255> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo chiné"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/258> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2005" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gro de Nápoles"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/195>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/27> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300135441> ;
    skos:definition "Cara de una tela que se caracteriza por su mayor perfección o acabado, regularidad u otras cualidades que la hacen más apreciable"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/30>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/33> ;
    skos:prefLabel "Haz"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/336> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "florentina"@es,
        "tafetán doble"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231685> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marcelina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/347> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "moaré"@es,
        "muer"@es,
        "mué"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Término procedente del francés \"moiré\" que significa labrar el paño de modo que formara aguas. Nombre genérico de los tejidos que además de tener el ligamento acanalado o de grano grueso reciben uun acabado especial que recibe un acabado especial que produce en su superficie unas aguas o cambiante de luz, producidas por el aplastamiento parcial de dichos canalas o grano del tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muaré"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/355> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:definition "Tela de algodón fina y poco tupida. También la hay de lana o de seda. Su origen se remonta a los tejidos fabricados en la ciudad mesopotámica de Mosul. Tejido de seda de hilo muy fino y ligero, tanto en la urdimbre como en la trama, con ligamento tafetán con una densidad muy pequeña y presentado el aspecto transparente de la gasa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muselina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/109>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/361> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Originariamente, Se designa así todas los tejidos de seda listadas por urdimbre de la ciudad China  de Pekín. En la actualidad este término tiene un carácter técnico que sirve para definir tejidos con decoración de acanaladuras diferentes que se extienden por la tela en el sentido de su urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pequín"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/417> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chenilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/203>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/436> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014250> ;
    skos:definition "Paso de la lanzadora a través de la calada portando la trama  para que quede inserta en la tela."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/486> ;
    skos:prefLabel "Pasada"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/97> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Del italiano broccato. Tela de seda tejida con oro o plata, o con uno y otro, más rica que el brocadillo, de la que había varios géneros, siendo el de mayor precio y estimación el llamado brocado de tres altos. Tomó este nombre de las brocas en que estaban cogidos los hilos y los torzales con que se fabricaban. Antiguamente los primitivos brocados estaban tejidos exclusivamente con oro, plata, o con uno y otro, tanto en la urdimbre como en la trama. A finales de la Edad Media se dio esta denominación a los tejidos en que se mezclaba la seda para perfilar las flores de oro y de plata, y también a las telas de seda con arabescos y a menudo exentas de hilos metálicos, que se diferenciaban del brocatel por sus dibujos, que en éste eran mucho más pequeños. A mediados del siglo XIX se llamaba brocado a todo tejido de seda sola, raso y aún tafetán, con tal que estuviese adornado de flores u otras figuras, usándose solamente por las altas dignidades eclesiásticas o como adorno de la Corte"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300010342> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/498>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/499>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/500> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014023> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/187>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014083> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/234>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/337>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300025349> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/344>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/393>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300044063> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/148>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/149>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/150> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300117144> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/115>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/304>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300183798> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/206>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/217>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/218> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300191091> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300226855> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/477>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/66>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/99> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227779> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/102>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/103> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300264072> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/207>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/87> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/124> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela lujosa de seda, adamascada, fina y brillante, a veces tejida con hilo de oro, otras decorada con pájaros y dibujos geométricos, que se usó desde el siglo XIV al XVIII para vestiduras de talares y cubiertas de camas lujosas. Fabricada inicialmente en Persia, India y China, a base de dibujos geométricos. Se extendió por Siria, Alejandría, Chipre y Grecia. A partir del siglo XV el término camocán se sustituyó por damasco"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camocán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/11>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/157> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "crepolina"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Del latín crispus, ensortijado, rizado. Voz genérica que comprende todos los tejidos elaborados con cualquier textil, especialmente seda, con torsiones forzadas y cuyo aspecto muy característico y típico consiste en una superficie de ondulaciones irregulares en cuyo conjunto tienen una gran influencia los juegos de claro y oscuro producidos por las desigualdades de sombras. Se tejía con seda cruda, que se crespaba después de hervidad, de donde deriva el nombre de crespón"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/200> ;
    skos:prefLabel "Crespón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/168> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda compuesta de un efecto de fondo y otro de dibujo constituídos por la haz de urdimbre y la haz de trama de un mismo ligamento. Con una sola urdimbre y una sola trama, formadas por hilos del mismo grosor, color y calidad. El efecto es plano, y el dibujo es reversible. Los damascos antiguos se ejecutan con un cuerpo de mallones y dos lizos (el de alza y el de rebatén). Inicialmente tejido que procedía de la ciudad siria de Damasco"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damasco"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/11>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/190> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Pequeña lanzadera usada para pasar tramas de decoración entre los hilos de urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "EspolÍn"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/104>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/202> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "Diccionario de autoridades, facsímil de la edición de la RAE, Madrid: RAE, 2013 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "felpudo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227822> ;
    skos:definition "Tejido de seda, algodón, lana o cualquier otra fibra, semejante al terciopelo, que se fabricaba como éste, pero el pelo, en el haz, estaba ordinariamente comprimido hacia abajo para dar una impresión como de piel"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Felpa"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/17>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/237> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:definition "Junto con el tafetán y la sarga es uno de los tres ligamentos básicos de los que se derivan todos los demás."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/505>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/514> ;
    skos:prefLabel "Raso"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/256> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/332> ;
    skos:prefLabel "Lustrina"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/317> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:definition "Cruce de un hilo de urdimbre con uno de trama."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/314>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/315>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:prefLabel "Ligadura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/322> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1949",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "rayado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adjetivo que se usa generalmente para denominar tejidos que presentan de colorido, ligamentos o combinaciones de textiles diferentes, formando listas por urdimbre o bien por trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Listado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/35> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "Fibra sintética"@es,
        "fibra artificial"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024>,
        <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition """Se consideran fibras artificiales aquellas creadas por el hombre a partir de la transformación de polímeros naturales, como la celulosa.
Las principales fibras artificiales son el rayón o la viscosa, el bemberg y los acetatos. Su principal característica es la facilidad con que pueden imitar el aspecto de las fibras naturales, aunque su uso resulta mucho menos confortable. Cuando se humedecen resultan quebradizas. Se pueden mezclar fácilmente con otras fibras. Admiten bastante bien el tinte, especialmente la viscosa y bmberg, resultando un poco más difícil teñir los acetatos. También existen fibras artificiales proteínicas, obtenidas a partir de la caseína de la leche o de proteínas derivadas de las algas marinas, pero su uso es reducido ya que su teñido presenta serias dificultades."""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212> ;
    skos:prefLabel "Camino"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/406> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/121>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122> ;
    skos:prefLabel "Camelote"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/431> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1964",
        "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/433>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434> ;
    skos:prefLabel "Montura"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/452> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:altLabel "tintado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053043> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/453>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/454> ;
    skos:prefLabel "Teñido"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/476> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014024> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014250> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/279>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231333> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/357>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300232065> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/345>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/348>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/476> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239729> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/226>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/241>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/175> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191790> ;
    skos:definition "Manera en que se cruzan o trabajan los hilos que realizan el motivo decorativo de un tejido labrado. Por extensión, motivo del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/176>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/177>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/178> ;
    skos:prefLabel "Efecto"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/60> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/254> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:altLabel "taletón por urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Su nombre procede del francés, designa tejidos con mucho realce o efecto acanalado, en este caso horizontal producido por la pasada de dos o más tramas entre un hilo de urdimbre. Es habitual que reciba el nombre del lugar de su fabricación, por ejemplo de las ciudades francesas de Tours, París, Lyon o las italianas de Génova, Venecia."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/257>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/260> ;
    skos:prefLabel "Gro"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/305> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda labrado cuya decoración está constituida esencialmente por bastas de trama que se destacan sobre un fondo y sujetas por una urdimbre de ligadura, casi siempre ligadas en tafetán o sarga, diferente a la urdimbre de fondo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/306>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/307>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309> ;
    skos:prefLabel "Lampás"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/310> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/471> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1967" ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trama espolinada"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300183741> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/159>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/160>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/162> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300228486> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/194>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/195>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239670> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/116>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/199>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/312>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/317>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/440> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/467> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231333> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/468>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/469>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/472> ;
    skos:prefLabel "Trama"@es .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231565> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/146>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/185>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/478>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/513> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231566> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/135>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/164>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/201>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231580> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/186>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/29>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/487>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/55> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300400685> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/79> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/445> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda torcida"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/466> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/377> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "plana"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda en cuyo ligamento, los hilos de urdimbre y trama se cruzan de uno en uno, alternando los hilos pares e impares en cada pasada. Junto con la sarga y el raso, es uno de los tres ligamentos básicos de los que se derivan todos los demás. Si el tafetán está realizado en lino, algodón o cualquier otra fibra, se le denomina simplemente tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tafetán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/257>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/260>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/336>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/387> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231333> ;
    skos:definition "Conjunto de hilos paralelos, regularmente espaciados, dispuestos en sentido longitudinal en el telar."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/388>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/389>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/390>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/391>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/475> ;
    skos:prefLabel "Urdimbre"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/437> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/450> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BOY Jaime, Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV, Junta de Comercio de Barcelona, Barcelona, 1840",
        "DRAE-2001 (versión online)",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Marcos o máquinas de entrelazar, formando un ángulo recto con dos o más conjuntos de hilos  para formar una tela."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/446>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/492>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/504> ;
    skos:prefLabel "Telar"@es .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231603> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/152>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/215>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/64>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/2> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CASTANY SALÁDRIGAS, F., Análisis de tejidos, Ed. Gustavo Gili S.A., Barcelona, 1944",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GALCERÁN ESCOBET, Vicente, Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos, Tarrasa, 1960" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de seda que tenía la trama formando canales. Se distinguían varias clases: la que tenía el acanalado sencillo, y la de cuadritos o de ladrillo, ambas tenían dos caras formadas por urdimbre o bien por trama y la que tenía acanalado compuesto formando haz. Los diferentes tipos de acanalados se suelen denominar de acuerdo con el aspecto final del tejido  o del relieve del efecto de acanalado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7> ;
    skos:prefLabel "Acanalado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/435> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/318> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963" ;
    skos:altLabel "armadura"@es,
        "armura"@es,
        "ligado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/317> ;
    skos:definition "Cada una de las formas características en que se cruzan los hilos de urdimbre y trama. Los tres ligamentos principales son el tafetán o tela, la sarga y el raso. Una tela tejida en un sólo ligamento será una tela lisa, mientras que una en la que se combinen dos o más ligamentos diferentes formando una decoración será una tela labrada."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/221>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/415>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/424>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/491>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/496> ;
    skos:prefLabel "Ligamento"@es .

<http://data.silknow.org/vocabulary/513> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/326>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/83>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/9> ;
    skos:prefLabel "Tejidos determinados por su origen geográfico"@es .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014072> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/11>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/132>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/369>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/371>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/372>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/373>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/379> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "BENITO GARCÍA, Mª Pilar, Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial",
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963",
        "DÁVILA CORONA, Rosa Mª. DURÁN PUJOL, Montserrat. GARCÍA FERNÁNDEZ, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos Castellano-catalán,JCL, Salamanca, 2004",
        "GETTY" ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/458>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463> ;
    skos:prefLabel "Terciopelo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/512> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191790> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/252>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/294>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/296>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/301>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/362>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/43>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/49> ;
    skos:prefLabel "Atributos según técnica de tejido"@es .

<http://vocab.getty.edu/aat/300247544> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/182>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/263>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/281>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/41>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/414>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/419>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/431>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/495>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/72> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231560> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/203>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/227>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/233>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/264>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/271>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/272>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/275>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/277>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/280>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/284>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/420>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/422>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/426>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/466>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/485>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/501>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/94> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231684> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/104>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/125>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/130>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/139>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/141>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/144>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/167>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/169>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/170>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/172>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/173>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/188>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/19>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/197>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/20>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/205>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/22>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/224>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/231>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/242>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/243>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/247>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/25>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/253>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/256>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/293>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/297>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/32>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/327>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/338>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/340>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/356>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/366>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/367>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/378>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/380>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/381>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/404>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/405>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/410>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/42>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/421>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/425>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/435>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/53>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/57>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/59>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/61>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/69>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/8>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/86>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/96>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/98> .

silknow:silk-thesaurus a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Thesaurus describing silk related techniques and material"@en ;
    dct:created "2018-11-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2018-12-21"^^xsd:date ;
    skos:hasTopConcept <http://data.silknow.org/vocabulary/37>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/443>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/494>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/502>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/506>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/507>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/508>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/509>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/510>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/511>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/516> .

